
                      Para mi Pixeles representa una alegoria de la evolucion de Videojuegos, de hecho entre sus linea, van mostrando un poco de verdad al mundo, de forma chusca, y tratan de ver la otra cara de los juegos.
 Un punto muy importante son los supuestos regalos,  y la batalla alienigena, para mi es una analogia de la guerra tecnologica y su evolucion, dada que el primer combate hace representacion de los primero juegos, donde se jugban en el celular la famosa "culebrita" juegos de una Dimension, posteriormente al ganar, aparecio de regalo el perro del Caza patos ("Juegos en 2D") para ´posterior mente aparecer el regalo en "3D" que era ese oso hormiguero rosa, por otra parte tamien hacen alegoria a las impresiones 3D eso, lo representan en la forma en que la chica de rojo con espadas, se vuelve palpable, posteriormente, para al final, cuando pasa un año, y el chavo de lentes tienen hijos, estos no son humanos, creo que esto hace alegoria a la inteligencia artificial. hay muchas teorias de conspiracion ocultas en la pelicula, mas que una pelicula es una idea ya antes mencionada por otros medios, pero representada mediante una pelicula divertida
        
            